以下是各种显示技术之间不同特性的比较。

## 一般特徵

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th></th>
<th><p>螢幕形态</p></th>
<th><p>已知最大屏幕对角线尺寸（英寸）</p></th>
<th><p>(cm)</p></th>
<th><p>典型应用</p></th>
<th><p>在明亮房间里的可用性</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>| <a href="../Page/靜電油基大圖像.md" title="wikilink">靜電油基大圖像前向投影</a></p></td>
<td><p>平面</p></td>
<td><p>（僅受限於亮度）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/电视.md" title="wikilink">电视</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>| <a href="../Page/蔽蔭遮罩.md" title="wikilink">蔽蔭遮罩</a> <a href="../Page/阴极射线管.md" title="wikilink">CRT</a></p></td>
<td><p>球面或平面</p></td>
<td><p>40 [1]</p></td>
<td><p>102</p></td>
<td><p><a href="../Page/电脑显示器.md" title="wikilink">电脑显示器</a>，<a href="../Page/电视.md" title="wikilink">电视</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>| <a href="../Page/柵狀遮罩.md" title="wikilink">柵狀遮罩</a> <a href="../Page/阴极射线管.md" title="wikilink">CRT</a></p></td>
<td><p>柱面或平面</p></td>
<td><p>42 [2]</p></td>
<td><p>107</p></td>
<td><p><a href="../Page/电脑显示器.md" title="wikilink">电脑显示器</a>，<a href="../Page/电视.md" title="wikilink">电视</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>| 直視顯像 <a href="../Page/阴极射线管.md" title="wikilink">CRT</a></p></td>
<td><p>球面</p></td>
<td><p>24 </p></td>
<td><p>60</p></td>
<td><p><a href="../Page/电脑显示器.md" title="wikilink">电脑显示器</a>，<br />
<a href="../Page/雷達.md" title="wikilink">雷達顯示</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>| <a href="../Page/阴极射线管.md" title="wikilink">CRT</a> 獨立後向投影</p></td>
<td><p>扁平<a href="../Page/透鏡.md" title="wikilink">透鏡</a></p></td>
<td><p>73 [3]</p></td>
<td><p>185</p></td>
<td><p><a href="../Page/电视.md" title="wikilink">电视</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>| <a href="../Page/阴极射线管.md" title="wikilink">CRT</a> 前向投影</p></td>
<td><p>平面</p></td>
<td><p>（僅受限於亮度）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/电视.md" title="wikilink">电视或簡報</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>| <a href="../Page/等离子显示屏.md" title="wikilink">等离子</a>（電漿）</p></td>
<td><p>平面</p></td>
<td><p>150 [4]</p></td>
<td><p>381</p></td>
<td><p><a href="../Page/电视.md" title="wikilink">电视</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>| 直視顯像 <a href="../Page/LCD.md" title="wikilink">LCD</a></p></td>
<td><p>平面</p></td>
<td><p>108 [5]</p></td>
<td><p>274</p></td>
<td><p><a href="../Page/电脑显示器.md" title="wikilink">电脑显示器</a>，<a href="../Page/电视.md" title="wikilink">电视</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>| <a href="../Page/LCD投影機.md" title="wikilink">LCD 獨立後向投影</a></p></td>
<td><p>扁平<a href="../Page/透鏡.md" title="wikilink">透鏡</a></p></td>
<td><p>65 [6]</p></td>
<td><p>165</p></td>
<td><p><a href="../Page/电视.md" title="wikilink">电视</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>| <a href="../Page/LCD投影機.md" title="wikilink">LCD 前向投影</a></p></td>
<td><p>平面</p></td>
<td><p>（僅受限於亮度）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/电视.md" title="wikilink">电视或簡報</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>| <a href="../Page/DLP.md" title="wikilink">DLP</a> 獨立後向投影</p></td>
<td><p>扁平<a href="../Page/透鏡.md" title="wikilink">透鏡</a></p></td>
<td><p>73 [7]</p></td>
<td><p>185</p></td>
<td><p><a href="../Page/电视.md" title="wikilink">电视</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>| <a href="../Page/DLP.md" title="wikilink">DLP</a> 前向投影</p></td>
<td><p>平面</p></td>
<td><p>（僅受限於亮度）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/电视.md" title="wikilink">电视或簡報</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>| <a href="../Page/D-ILA.md" title="wikilink">D-ILA</a> 獨立後向投影</p></td>
<td><p>平面</p></td>
<td><p>110</p></td>
<td><p>279</p></td>
<td><p><a href="../Page/电视.md" title="wikilink">电视</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>| <a href="../Page/液晶覆矽.md" title="wikilink">LCoS</a> 獨立後向投影</p></td>
<td><p>平面</p></td>
<td><p>110</p></td>
<td><p>279</p></td>
<td><p><a href="../Page/电视.md" title="wikilink">电视</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>| <a href="../Page/液晶覆矽.md" title="wikilink">LCoS</a> 前向投影</p></td>
<td><p>平面</p></td>
<td><center>
<p>（僅受限於亮度）</p>
</center></td>
<td><p><a href="../Page/电视.md" title="wikilink">电视或簡報</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>| <a href="../Page/表面傳導電子發射顯示器.md" title="wikilink">SED</a></p></td>
<td><p>平面</p></td>
<td><p>42 [8]</p></td>
<td><p>107</p></td>
<td><p><a href="../Page/电脑显示器.md" title="wikilink">电脑显示器</a>，<a href="../Page/电视.md" title="wikilink">电视</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>| <a href="../Page/場發射顯示器.md" title="wikilink">FED</a></p></td>
<td><p>平面</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/电脑显示器.md" title="wikilink">电脑显示器</a>，<a href="../Page/电视.md" title="wikilink">电视</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>| <a href="../Page/電子紙.md" title="wikilink">EPD</a></p></td>
<td><p>平面（可延展性）</p></td>
<td></td>
<td><center>
<p>?</p>
</center></td>
<td><p><a href="../Page/電子紙.md" title="wikilink">電子紙張</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>| <a href="../Page/有機發光半導體.md" title="wikilink">OLED</a></p></td>
<td><p>平面</p></td>
<td><p>77</p></td>
<td><p>195.58</p></td>
<td><p><a href="../Page/电脑显示器.md" title="wikilink">电脑显示器</a>，<a href="../Page/电视.md" title="wikilink">电视</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>| <a href="../Page/干涉式調變顯示器.md" title="wikilink">IMOD</a></p></td>
<td><p>平面</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/移動電話.md" title="wikilink">手機</a>[9]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>| <a href="../Page/虛擬視網膜顯示.md" title="wikilink">虛擬視網膜顯示</a></p></td>
<td><p>任何形狀</p></td>
<td></td>
<td><p>實驗性，可能應用於<a href="../Page/虛擬現實.md" title="wikilink">虛擬現實</a></p></td>
<td><p>看哪種系統</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 一般特性

不同的顯示技術的一般特性差別非常大，導致對動作、閃爍等等需求的差異。

[Display_technology_temporal_characteristics-zh-hant.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Display_technology_temporal_characteristics-zh-hant.svg "fig:Display_technology_temporal_characteristics-zh-hant.svg")
本圖顯示一幅不一樣的技術如何呈現單一黑灰影格的插圖。時間與明暗度不計。注意的是某些技術有固定的明暗度，而發光期間是變動的。這是一種脈波寬度調變。其他的可能實際明暗度變動以對應輸入訊號。

DLP 利用一種「色彩複合」，在此每種顏色連續地呈現。明暗度不同於調變每個像素「開」的時間在一種顏色顯示內的時間間距。

LCD 有一個恆定的（背光）影像，在此明暗度取決於阻攔發光通過面板的程度。

CRT 利用電子束，掃描顯示屏，閃爍點亮的影像。如果採用隔行掃描，一個單一全畫面影像會導致兩次「閃爍」。

等離子顯示屏對每個子像素相變「開」的時間，相似與DLP 。

電影院使用機械快門「閃爍」同樣影格2或3次，增加閃爍頻率使它較不易為人眼認出馬腳。

## 參見

  - [大螢幕電視技術](../Page/大螢幕電視技術.md "wikilink")

## 参考文献

<div class="references-small">

<references />

</div>

[Category:顯示科技](../Category/顯示科技.md "wikilink")
[Category:比較學](../Category/比較學.md "wikilink")

1.  [蔽蔭遮罩 CRT](http://forum.ecoustics.com/bbs/messages/2/161960.html)
2.  [柵狀遮罩
    CRT](http://esupport.sony.com/perl/model-home.pl?mdl=KV40XBR800&LOC=3)
3.  [獨立後向投影 CRT](http://thejournal.com/articles/13021)
4.  [等离子显示屏](http://www.theage.com.au/news/national/bigger-is-not-always-better-its-a-matter-of-definition/2007/12/29/1198778767722.html?page=fullpage#contentSwap1)
5.  [直視顯像
    LCD](http://www.engadget.com/2007/01/07/sharp-trumpets-108-inch-lcd-tv-world-wonders-why/)
6.  [LCD
    獨立後向投影](http://news.sel.sony.com/en/press_room/consumer/television/microdisplay/3lcd/release/9365.html)
7.  [DLP](http://gear.ign.com/articles/753/753487p1.html)
8.  [SED](http://www.engadget.com/2006/10/03/55-inch-sed-hdtvs-on-the-way-in-08/)
9.  [IMOD](http://www.qualcomm.com/technology/imod/media/pdf/IMOD_Technology_Overview_WP.pdf)